---
title: >-
    شمارهٔ ۴۵۲
---
# شمارهٔ ۴۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سرو سهی در بوستان چندانکه بالا می‌کشد</p></div>
<div class="m2"><p>پیش قد و بالای او از سرکشی پا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر دوستان را می‌کشد خاطر به باغ و بوستان</p></div>
<div class="m2"><p>هرجا که باشد بوی تو ما را دل آنجا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پیش رخ تو می‌کشد خط دانه دل‌های ما</p></div>
<div class="m2"><p>چندین هزاران دانه را موری به تنها می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ننوشت کس در مکتبی بالاتر از باقوت خط</p></div>
<div class="m2"><p>بالای با قوت او خطی بنگر چه زیبا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از موج اشک ار بنگری بگذشته دود سینه‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>دانی کزان به آه ما سر بر ثریا می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شرمنده‌ایم از ناصِح مشفِق که در اصلاح ما</p></div>
<div class="m2"><p>هم زحمت خود می‌دهد هم زحمت ما می‌کشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>زان غمزه هر تیری که دل آرد به دست از وی کشم</p></div>
<div class="m2"><p>مسکین کمال از دست دل دایم از این‌ها می‌کشد</p></div></div>